---
id: basic
title: Общаяя информация
sidebar_label: Общаяя информация
---

# Конспект

## Среды разработки
Jupyter Notebook - блокнот где можно запускать код на питоне  

## Python библиотеки
Pandas - читать файлы и делать таблицы с данными  
NumPy - быстрые массивы с данными  
SciPy - набор функций для линейной алгебры и мат анализа  
Matplotlib - рисовалка графиков

 
## Линейная алгебра
Норма - длина многомерного вектора  
евклидова - sqrt(x1^2 + x2^2 + ... xn^2)  
манхэтенская - module(x1) + module(x2) + ... module(xn) 

Метрика - расстояние между двумя многомерными векторами  
евклидова - sqrt((x1-y1)^2 + (x2-y2)^2 + ... (xn-yn)^2)  
манхэтенская - module(x1 -y1) + module(x2 - y2) + ... module(xn -yn) 

Чтобы найти угол  
Скалярное произведение - x1*y1 + x2*y2 + ... xn*yn
Евклидова норма это корень из скалярного произведения x на x
Евклидова метрика это корень из скалярного произведения x-y на x-y

косинус угла равен (скалярное произведение x и y / норма x * норма y)

